<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seriado | Luísa Gisele Böck</title>
    <link>https://lgiselebock.netlify.app/tag/seriado/</link>
      <atom:link href="https://lgiselebock.netlify.app/tag/seriado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Seriado</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en</language><copyright>2021 Luísa Gisele Böck</copyright><lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://lgiselebock.netlify.app/media/icon_hud9a2077cdc9e52afbcb2bf2876501897_2121704_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Seriado</title>
      <link>https://lgiselebock.netlify.app/tag/seriado/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Analise The Office</title>
      <link>https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;hr /&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify&#34;&gt;

&lt;p&gt;Em agosto de 2020, um trecho do documentário &lt;em&gt;O Fórum&lt;/em&gt; viralizou na internet mostrando, nos bastidores do Fórum Econômico Mundial, ocorrido em 2019, na cidade de Davos (Suíça), um diálogo sobre a Amazônia entre Jair Bolsonaro e o ex-vice-presidente dos Estado Unidos Al Gore, reconhecido ativista ambiental. Impossível não relacionar a situação constrangedora vivida por Bolsonaro como uma cena protagonizada por Michael Scott, personagem interpretado por Steve Carrel, no seriado &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt;, que redefiniu a situação de vergonha alheia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presente trabalho visa realizar uma singela análise sobre o seriado americano &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt;, como audiência, melhores episódios, roteiros, direção e elenco. As informações observadas foram integralmente coletadas da base de dados &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com&#34;&gt;IMDb (&lt;em&gt;Internet Movie Database&lt;/em&gt;)&lt;/a&gt; - base de dados &lt;em&gt;online&lt;/em&gt; sobre entretenimento, a avaliação é composta por notas dadas por espectadores e críticos.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;a-série&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;A Série&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt; é uma série americana, originalmente transmitida pela NBC entre 25 de março de 2005 e 16 de maio de 2013, com um total de 188 episódios&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. A série, uma adaptação do programa britânico de mesmo nome, é exibida em formato de &lt;em&gt;pseudodocumentário&lt;/em&gt;, e retrata o cotidiano dos funcionários de um escritório filial da &lt;em&gt;Dunder Mifflin Paper Company&lt;/em&gt;, uma empresa que vende papel localizada na cidade de Scranton, na Pensilvânia. A série venceu 51 prêmios das 193 indicações que recebeu, entre elas consta, principalmente, 1 &lt;em&gt;Golden Globes&lt;/em&gt; (2006), 2 &lt;em&gt;Screen Actors Guild Awards&lt;/em&gt; (2007 e 2008) e 5 &lt;em&gt;Primetime Emmy Awards&lt;/em&gt; (2006, 2007, 2009 e 2013), incluindo melhor série de comédia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/episodio_por_temporada-1.png&#34; width=&#34;672&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É dividida em nove temporadas com uma média de 20 episódios cada uma. A primeira temporada é a mais curta de toda a série, com apenas seis episódios e duração de 137 minutos. Em oposição, as temporadas mais duradouras são a quinta e a sexta, com 26 episódios cada e com 751 e 755 minutos respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/duracao_por_temporada-1.png&#34; width=&#34;672&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;audiência2&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Audiência&lt;a href=&#34;#fn2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref2&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em 2019, &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt; superou &lt;em&gt;Friends&lt;/em&gt; como a série mais assistida da &lt;em&gt;Netflix&lt;/em&gt; nos Estados Unidos. Segundo dados revelados por Scott Lazerson, executivo da empresa de &lt;em&gt;streaming&lt;/em&gt;, o seriado protagonizado por Steve Carrel acumulou um total de 52,98 bilhões de minutos assistidos, contra 42,6 bilhões de &lt;em&gt;Friends&lt;/em&gt;. Apesar do êxito nos dias atuais, &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt; nunca foi um sucesso de audiência quando exibida nos EUA pela NBC. O programa quase foi cancelado entre a segunda e terceira temporada e só foi salvo por suas boas vendas no iTunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme mostra a &lt;em&gt;Figura 3&lt;/em&gt;, a audiência média de todas as temporadas do seriado não ultrapassa os 9 milhões de telespectadores, sendo a quinta e a nona (e última) temporada as com melhor e pior média - 8.76 e 4,14 milhões de telespctadores, respectivamente. É possível observar, após a saída de Steve Carrel do elenco, ao final da 7ª temporada, uma queda bastante considerável na audiência média das últimas duas temporadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/graf_audiencia_media-1.png&#34; width=&#34;672&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;em&gt;Figura 4&lt;/em&gt; demonstra a audiência (em milhões de espectadores) para cada episódio da série. Todos os episódios, exceto um, apresentam uma média constante e abaixo dos 10 milhões de espectadores. A exceção é &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stress Relief&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, décimo terceiro episódio da quinta temporada, exibido no dia 1 de fevereiro de 2009 - imediatamente após a transmissão do &lt;em&gt;SuperBowl XLIII&lt;/em&gt; pela NBC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/audiencia_coluna-1.png&#34; width=&#34;960&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stress Relief&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, escrito por Paul Lieberstein e dirigido por Jeffrey Blitz, foi o episódio mais assistido da série, com 22.91 milhões de espectadores. Por se tratrar de um episódio especial, possui uma hora de duração (com os comerciais inclusos) e contou com participações especiais de Jack Black, Jessica Alba e Cloris Leachman que aparecem em um filme exibido dentro do episódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nele, Dwight encena um incêndio no escritório para testar as habilidades de segurança contra incêndios de seus colegas, mas a situação perde o controle e se torna um caos, especialmente quando Stanley sofre um ataque cardíaco. Para aliviar o estresse no escritório, Michael tenta relaxar seus funcionários com sessões de ioga e meditação. Entretanto, percebe que ele próprio é a fonte do estresse do escritório. Enquanto isso, Andy, Jim e Pam assistem a um filme baixado ilegalmente no trabalho, e Pam precisa lidar com a eminente separação de seus pais. Michael acredita que o estresse no escritório existe porque seus funcionários resistem em expressar seus sentimentos para o chefe, então organiza o &lt;em&gt;`The Roast of Michael Scott’&lt;/em&gt;, uma apresentação em que os funcionários podem xingá-lo, sem ressentimentos posteriores. No início ele parece gostar dos insultos, mas termina a apresentação visivelmente chateado e ofendido. Michael volta para o escritório apenas no dia seguinte, onde devolve as piadas para seus colegas de trabalho. Quando chega a vez de Stanley, Michael diz:
&lt;em&gt;“Stanley, you crush your wife during sex and your heart sucks”&lt;/em&gt;, Stanley ri com tanta vontade que acaba quebrando a tensão existente entre os colegas e seu chefe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;melhores-episódios&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Melhores episódios&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entre todos os programas de TV avaliados pelo site IMDb, &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt; ocupa a 43ª posição com 8.9 estrelas. Nas avaliações dos usuários do IMDb, a sequência da 3ª, a 4ª e a 5ª temporadas como as três melhores da série, obtendo, respectivamente, 8.59, 8.56 e 8.49 estrelas; por outro lado, a 8ª temporada recebeu a menor avaliação, com 7.58 estrelas. A &lt;em&gt;Figura 5&lt;/em&gt; apresenta a avaliação média para todas as temporadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/media_imdb_por_temporada-1.png&#34; width=&#34;672&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;em&gt;Figura 6&lt;/em&gt; realça os 10 episódios - no universo de 188 - com melhor avaliação segundo o IMDb, todos com mais de 9.3 estrelas. Destaque para &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Goodbye, Michael&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Finale&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, ambas com 9.8 estrelas; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stress Relief&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; com 9.7 estrelas; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dinner Party&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A.A.R.M&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; com 9.5. Menção especial para &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Niagara: Part 1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Niagara: Part 2&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, episódios que retraram o (tão esperado) casamento entre Jim e Pam, e obtiveram 9.4 estrelas cada um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Goodbye, Michael&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é o 21º episódio da 7ª temporada, foi exibido no dia 28 de abril de 2011 e é, como o nome já diz, o episódio de despedida de Michael Scott. Escrito por Greg Daniels e dirigido por Paul Feig, marca a última aparição de Steve Carrel (Michael Scott) como parte do elenco regular. Durante 50 minutos, Michael se prepara para partir rumo ao Colorado com sua namorada Holly e passa o último dia no escritório se despedindo individualmente de cada um dos seus colegas; enquanto isso, o novo gerente Deangelo e Andy tentam ficar com os maiores clientes de Michael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Finale&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é o 23º episódio da 9ª temporada, foi exibido no dia 16 de maio de 2013 e é o último episódio da série. Foi escrito por Greg Daniels e dirigido por Ken Kwapis (que dirigiu o episódio &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pilot&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;). O enredo consiste em um reencontro com os antigos e atuais trabalhadores da &lt;em&gt;Dunder Mifflin Paper Company&lt;/em&gt; para o casamento de Angela e Dwight e, também, uma rodada final de entrevistas - um ano após a exibição do documentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/top10_estrelas_imdb-1.png&#34; width=&#34;672&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dinner Party&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é o 9º episódio da 4ª temporada, exibido em 10 de abril de 2008. Dirigido por Paul Feig e escrito por Gene Stupnitsky e Lee Eisenberg é &lt;a href=&#34;https://rollingstone.uol.com.br/noticia/conheca-episodio-perfeito-de-office-o-unico-cujo-roteiro-nao-foi-reescrito/&#34;&gt;o único roteiro da série que não foi reescrito&lt;/a&gt;. O episódio mostra a realização de um sonho de Michael Scott: fazer com que o casal Jim e Pam aceitasse um convite para jantar na casa dele. Andy e Angela também são convidados, Dwight (com ciúmes) consegue entrar de penetra com uma companheira (antiga babá e, por vezes, amante dele). O episódio inteiro gira em torno dos personagens anteriormente citados e Jan, companheira de Michael, na casa do casal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado pela produção e elenco como o “episódio perfeito”, é repleto de momentos extremamente engraçados e (muito) constrangedores. É um dos mais adorados pelos fãs da série, mas, na época em que foi exibido, o público não aceitou bem a ideia. Segundo o diretor Paul Feig:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nós fizemos as pessoas sentirem-se tão constrangidas que elas simplesmente não aguentavam. Porém, com o passar dos anos, os fãs da série passaram a amar `Dinner Party’. O que aconteceu agora é que, depois de ver uma vez e saber o que está por vir, você pode realmente aproveitá-lo.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, grande parte da crítica especializada considerou o episódio como um dos melhores de &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt;. Travis Fickett da IGN escreveu que &lt;a href=&#34;https://www.ign.com/articles/2008/04/11/the-office-dinner-party-review&#34;&gt;“este é um daqueles grandes episódios de &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt; que é histérico e difícil de assitir ao mesmo tempo”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É interessante observar que os dois episódios com melhor avaliação (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Goodbye, Michael&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Finale&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) carregam uma carga emotiva superior à comédia, uma vez que ambos tratam de duas despedidas: o primeiro, de Michael; o segundo, da série em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/estrelas_imdb_histograma-1.png&#34; width=&#34;672&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas avaliações de todos os 188 episódios, há um intervalo de avaliação entre 6.5 e 9.8 estrelas, sendo uma predominância na quantidade de estrelas entre 7.75 e 8.75. O histograma acima (&lt;em&gt;Figura 7&lt;/em&gt;) revela a frequência das estrelas dadas pelos usuários do IMDb para todos os episódios.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;roteiristas&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Roteiristas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante os nove anos em que esteve no ar, 40 roteiristas diferentes assinaram ao menos um episódio do seriado. O gráfico abaixo (&lt;em&gt;Figura 8&lt;/em&gt;) realça os 10 roteiristas que foram mais vezes creditados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mindy Kaling&lt;/strong&gt; encabeça a lista. Ela, que além de interpretar a personagem Kelly Kapoor, roteirizou 22 episódios, entre eles: &lt;em&gt;Niagara: Part 1&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Niagara: Part 2&lt;/em&gt;; escritos juntamente com Greg Daniels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em segundo, &lt;strong&gt;Paul Lieberstein&lt;/strong&gt;, interprete do depressivo representante do RH no escritório e odiado por Michael Scott - Toby Flenderson -, participou de 16 roteiros; entre eles, &lt;em&gt;Stress Relief&lt;/em&gt;, o episódio mais visto de toda a série e o terceiro melhor avaliado segundo IMDb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/top10_roteirista-1.png&#34; width=&#34;672&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. J. Novak&lt;/strong&gt;, o estagiário Ryan Howard, roteirizou 15 episódios; além de roteirista, Novak foi a primeira pessoa a entrar para o elenco. Ele é responsável por assinar o episódio &lt;em&gt;Threat Level Midnight&lt;/em&gt;, o sexto melhor segundo o ranking do IMDb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Greg Daniels&lt;/strong&gt;, o responsável por desenvolver o seriado americano, assina 13 roteiros, entre eles: &lt;em&gt;Pilot&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Niagara: Part 1&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Niagara: Part 2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Goodbye, Michael&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Finale&lt;/em&gt;. Destes 5 episódios citados, 4 estão entre os 10 com melhor avaliação do IMDb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael Schur&lt;/strong&gt;, que também está no elenco como o Mose - primo do Dwight -, fecha o TOP 10 com dez episódios escritos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;diretores&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Diretores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 55 diretores participaram da série nesssas nove temporadas. &lt;strong&gt;Randall Einhorn&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Paul Feig&lt;/strong&gt; encabeçam a lista com 15 episódios cada. Paul Feig é o responsável pela direção de 4 dos 10 episódios com melhor avalição, são eles: &lt;em&gt;Goodbye, Michael&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dinner Party&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Niagara: Part 1&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Niagara: Part 2&lt;/em&gt;. Ken Kwapis dirigiu 13 episódios, entre eles: &lt;em&gt;Pilot&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Diversity Day&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Finale&lt;/em&gt; - primeiro, segundo e último episódios, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista segue com Greg Daniels, Jeffrey Blitz, Ken Whittingham, David Rogers, Matt Sohn, Charles McDougall e Paul Lieberstein fecha o Top 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lgiselebock.netlify.app/rascunho/analise-the-office/index.en_files/figure-html/top10_diretores-1.png&#34; width=&#34;672&#34; style=&#34;display: block; margin: auto;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros integrantes do elenco regular também dirigiram ao menos um episódio, como: Mindy Kaling, Ed Helms, Brian Baumgartner, Steve Carell, John Krasinski, Rainn Wilson e B.J. Novak. Além destes, profissionais consagrados em outros trabalhos, contribuíram para a direção de episódios em &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt;, por exemplo: Bryan Cranston, J.J. Abrams e Marc Webb entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;elenco&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Elenco&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Muitos atores e atrizes fizeram parte do elenco ao longo dos 188 episódios, seja para em um papel regular, uma participação especial ou apenas uma aparição relâmpago (Conan O’ Brian, por exemplo). A &lt;em&gt;Tabela 1&lt;/em&gt; registra as participações das 787 pessoas que apareceram na série, em ordem decrescente - de quem possui mais aparições para quem possui menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O elenco regular (funcionários do escritório) se concentram nas primeiras posições da tabela. Angela Kinsey, Brian Baumgartner, Jenna Fischer, John Krasinski, Leslie David Baker, Phyllis Smith e Rainn Wilson foram creditados em todos os episódios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rashinda Jones entrou na terceira temporada, juntamente com Ed Helms, e permaneceu somente por 26 episódios. Saindo para compor o elenco de &lt;em&gt;Parks and Recreation&lt;/em&gt;, série criada pelos mesmos produtores de &lt;strong&gt;The Office&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe seamless src=&#34;tab.html&#34; width=&#34;1050&#34; height=&#34;580&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Segundo a tabela, Ed Helms possui mais aparições que Steve Carrel (ator principal que saiu ao final da sétima temporada). Após a saída de Steve, outros atores entraram para participações especiais, como: Zach Woods, Catherine Tate, Robert R. Shafer, James Spader, Kathy Bates, Will Ferrell, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos atores creditados fizeram apenas uma participação em algum (ou outro) episódio. Em 2005, quando interpretou a “garota da bolsa” no episódio &lt;em&gt;Hot Girl&lt;/em&gt;, Amy Adams era uma atriz relativamente desconhecida. Não se imaginava o quão famosa ela se tornaria futuramente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;referências&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Referências&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://giphy.com/search/the-office-us&#34;&gt;Giphy - The Office US&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2019/10/29/the-office-ultrapassa-friends-como-a-serie-mais-vista-da-netflix-nos-eua.htm&#34;&gt;UOL Entretenimento - The Office ultrapassa Friends como a série mais vista da Netflix nos EUA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Office_(American_TV_series)&#34;&gt;The Office (American TV series)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/The_Office_(Estados_Unidos)&#34;&gt;The Office (Estados Unidos)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.officetally.com/archive/the-office-nielsen-ratings&#34;&gt;The Office Nielsen Ratings&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0386676/&#34;&gt;The Office (TV Series 2005-2013)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;That’s what she said!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://media.giphy.com/media/3o7TKw3JFXXfOYVN9m/giphy.gif&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;div/&gt;



&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;Dependendo da fonte utilizada, há divergências em relação ao número total de episódios. Enquanto o IMDb caracteriza episódios com duração superior a 40 minutos como apenas uma parte, outras fontes dividem estes episódios em duas partes (como ocorreu com &lt;em&gt;Niágara&lt;/em&gt;).&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn2&#34;&gt;&lt;p&gt;Número de telespectadores (nos Estados Unidos) que assistiram o episódio na noite em que ele foi transmitido.&lt;a href=&#34;#fnref2&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
